有無咩寫程式既論壇

如題，小弟英文差，睇都仲ok，要用英文同人交流會gg，想搵中文論壇交流programming既資訊

全世界都 stackoverflow 架啦

唔好理呢個先，你知唔知安仔食咗馬明條女？

咁你唔好學programming language住
學好英文先

IT邦幫忙
呢個台灣網幾好, 我係入面都學到好多野
當然外國英文網站你識睇既話會更好

係係，連登仔個個十項全能，精通八國語言

睇就識睇既，平時搜尋都係睇英文網站，不過表達係兩回事來

Stackoverflow 用好垃圾英文都會有人答架啦

program 問題， 好似用中文仲難表達wo

叫你學好英文啫起曬鋼咁
一係你用中文寫code囉

coding係，但有d ide既問題英文好難表達(應該話中文都好難)

咁話英文差就唔洗寫code對我來講粗口啊麻，要知我果時學program就係為佐唔洗寫咁多英文報告

講真 好多問題真係去鬼佬科林先有解決方法嘅 有好多有用嘢(github之類)又係鬼佬嘢
不如一路programming一路學下英文仲好啦
學咗又冇壞嘅 係咪

linux + apache + mariadb + php + phpbb

talk is cheap
show me the code

啱啱用 soapui 就出現 stackoverflow ... tune 過 ram 和重裝都唔得。原來白痴 default 開咗 proxy！

係，coding既解決方法都係搵鬼佬論壇睇下有無人問，不過ide使用既方法其實用慣既人就會識，我都係轉新ide唔熟先要問，d低級問題唔需要下下咁辛苦轉換英文去問鬼佬吧

ps：一路programming一路係學唔到英文嫁，programming基本上只係邏輯野，英文唯一用途只係寫remark，寫報告同上網搵資料，但咁樣只係可以保持英文一般，進步唔到

吓 programming 用中文仲難表達喎。

最新的資訊，教學，資源全部都係英文來的。d terms夾難用中文古怪之餘又完全唔明

天真，以為學program就可以寫少d英文

真係寫大型system 的話，你唔寫齊api doc睇下你supervisor吊唔吊到你開花

仲有過audit ，做kt/ka都要準備大量英文doc。唔係邊個睇得明成個system 點玩法

人哋唔會expect 要用大量時間去trace code trace番哂成個flow出來的。

coding呢個term係咪好難明姐，咪話佐唔係問coding既問題囉，coding問題睇返英文囉，個個仲死要講coding用中文好難講，例如vscode有無一d快捷鍵，要解釋要d咩功能既快捷鍵表達能力重要過多唔多人答，用愈易表達既母語點都快過英文啦，大佬，我只係轉新ide想快d上手，用得耐自然會識，唔通我要為著一個快捷鍵就要作篇英文咩

好多doc都係point format加圖，的確英文係用得比想像中多，但我諗點都少過其他文職

仲有，有時我只係想針對某d progamming既軟件或語言呻下，唔係想問野，唔通又要用英文？咁係咪連登討論外國新聞既post都要用灑英文？

連vs 呢啲你用中文都搵唔到嘅話其實應該唔關語言事..不過練下點樣用google/諗keywords 搵嘢

呢啲咁common/popular 嘅tools 嘅話你用中文google 一樣搵到架。

但如果你想用啲冇咁大眾嘅technology，想要齊全中文資料基本上冇可能，甚至你搵嘅中文source 有可能全部terms 都係照用英文表達...

如果唔識英文點學programming related ge technology 啊.. 中文source你搵得嚟 人地都已經學緊.. 不如樓主接受咗現實先

就係太複雜既動作好難用keyword搵呀張一套動作拆成幾個keyword搵common同popular既野只會彈出更多無離拿間既野

至於用中文搵野，我雖然無試過，但一來我覺得英文都搵唔到，中文更加難搵，二來我信有識中文既人識用，但我都信唔會咁好彩有人用啱keyword問我同樣既問題囉，要知中文字多咁鬼多，同一個問題都可以無一個字同但意思一樣，仲要我相信有人會用別字

語文係思想嘅載體
語文差咁個思想都唔會清晰得去邊
純粹數理化另計
但當你個理科專科開始要運用到人類嘅日常生活上
即係出嚟社會搵錢
就係進入緊工程學範疇
要同人溝通協作團隊合作唔再係自己匿埋係實驗室
語文差同人溝通唔到咁就唔使諗會做到咩好成績
可惜 coding/programming 係英文世界
你上 stackoverflow 搵料問嘢基本上就係一個團隊協作嘅過程
只不過唔使面對面做同一個項目
但都係就同一個題目討論互相學習緊嘅過程
咁唔想學好英文不如及早另謀高就唔好哂你時間
香港地除咗中醫都無乜邊科專業唔使英文

笑，吹到咁大，咩思想載體咁，咁唔識全世界語言既人包括你既思想又會清晰得去邊？唔撚識就咪撚出聲啦，我做佐咁多年野又唔見生存唔到？我英文又唔係唔合格，只係唔精姐，照你咁講香港咪七成人要另謀高就去中醫？鬼唔識上stackoverflow咩，話明要中文論壇呢個前設仲講stackoverflow，比你寫program真係死得，你連requirement都唔識meet，英文幾勁都炒啦

OK，OK，成個貼得一個人正經答我，起連登問正經野係我既錯

有時上英文forum 解決唔到問題，我會禁入d大陸網搵，咩csdn 果d ，好多時都解決到

csdn 真係好豐富，其實好多熱門 language 用 google search 到用中文交流嘅網！

笑左 英文唔得 中文又唔得 點溝通

打曲溝通

佢個前設係唔識打某樣特定code要上網問

某程度上你係正確
寫CODE佬之間真係通過CODE去溝通問題的
正如數撚間對問題的睇法,可以用各種方程式表達一樣道理
如果真係到佢哋果種級數,一睇CODE就明想表達乜. 當然前題係pseudo code唔好寫到摩斯密碼咁

你寫program 係咪一句comment 都唔寫

一句comment都唔寫出想trace死人咩
但是一句comment都冇的code係難唔到真正有經驗的人. 最多係要花多好多"無謂時間"去trace番哂成個workflow出來. 呢種浪費時間行為其實對project management而言係好唔健康.
一個健康的development team. 唔應該係用零comment呢D嘢去留難新接觸套system的同事.

9成以上official doc 都係英文
你全部睇大陸譯本/教材？

咁多人塞錢入樓主袋仲要受氣返大陸上百度貼吧問囉
就算大陸勁既programmer都唔會英文差得去邊
有啲野你要睇library documentation咁點算

係，就算睇大陸教材都係用英語思維直譯中文

樓主應該以為programming = 學syntax + algorithms
software engineering 應該唔關樓主事

唔好屌樓主啦
一見到個GG就知佢英文真係廢物等級

大陸勁嘅IT blogger 英文都一定勁，至少reading 係
你睇大陸forum 就知，佢地好admire 啲IT 神人嘅英語能力
英文唔好點鑽研official doc?

既然係普通 ide feature 唔識用，咁一句簡單英文問題都唔識問？
eg does xxx ide has a hotkey of xxx?

我在異步迭代一個字典時拋出了例外，請問如何處理？

有啲嘢？ 就算再淺白嘅library 都要睇doc 啦，睇個function signature就擔保自己用得岩咩

樓主應該有排都未睇野睇到去成個System呢個等級.
但食開programming呢行飯, 總有一日會走到去睇成個System呢個境界(雖然中間好多人已經轉佐field去做BA果邊).
我想哋呢度的版友都唔係全心吊樓主, 只係想分享一個清楚的concept/學習心得俾樓主參考, 等佢唔好好似我哋咁走太多無謂的怨枉路. 當然佢聽唔聽/領唔領悟到就睇樓主自己造化了.

你想搵啲咩shortcut呀, 不如形容來聽下

Taiwan 程式語言讀書會
上Facebook揾

點會有可能唔寫comment，完成個program之後仲要寫番灑doc教人個架構點，如果加一個page要改邊度邊度，不過我發覺灑咁多時間寫完出來其實無人睇既，未辭職前只會比返我搞

屌 真係會用中文叫快捷鍵